<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?> 
  <rss version="2.0"><channel> 
				<title>RSS SrikayaNews</title> 
				<description>Dengan Srikaya Together Can Solve</description>
				<link>https://www.mycoding.net</link> 
				<language>id-id</language><item>
						                <title>Model Asal Rusia Ini Tewas Kesetrum iPhone Saat Mandi</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/model-asal-rusia-ini-tewas-kesetrum-iphone-saat-mandi</link>
						                <description>Nasib nahas menimpa Olesya Semenova, wanita yang berprofesi sebagai model berumur 24 tahun asal Arkhangelsk, Rusia itu ditemukan meninggal dunia di apartemennya. Teman sekamar Semenova, yakni Daria, pertama kali menemukan tubuh Semenova sudah terbujur kaku di kamar mandi. Saat mencoba untuk menyelamatkan Semenova, Daria mengaku merasakan sengatan listrik pada kulit temannya itu. Di tempat kejadian, Daria turut menemukan ponsel iPhone 8 milik Semenova yang tenggelam di dalam bak mandi (bathtub). Ponsel tersebut rupanya sedang dalam keadaan dicas, sehingga diduga menimbulkan arus listrik di dalam bathtub tempat Semenova mandi."Saat saya menyentuhnya (Semenova), saya tersengat listrik. Ternyata ada sebuah ponsel yang sedang dicas tenggelam di dalam air," tutur Daria. Setelah dilakukan penyelidikan lebih lanjut, tim paramedis pun menyatakan bahwa penyebab kematian Semenova diakibatkan oleh sengatan listrik. Umumnya, ponsel yang jatuh ke dalam air tidak akan menimbulkan bahaya. iPhone 8 sendiri telah mengantongi sertifikasi IP67, sehingga masih bisa berfungsi meski telah jatuh di dalam air berkedalaman maksimum 1 meter selama 30 menit. Namun dalam kasus ini, ponsel yang dimiliki Semenova sedang dalam keadaan dicas. Sehingga, arus listrik yang berasal dari port charging akan berpotensi menyengat apabila terjatuh ke dalam air.Sebelum meninggal dunia, Semenova diketahui sering membawa ponsel miliknya ketika ia hendak mandi. Hal tersebut terungkap dari beragam koleksi gambar dan video yang tersimpan di galeri ponsel miliknya. Ironisnya, ini bukan kasus kematian pertama yang disebabkan oleh ponsel yang sedang di-charge di kamar mandi. Pada Agustus lalu, seorang siswi berusia 15 tahun asal Moskow, Rusia dilaporkan meninggal dunia akibat sengatan listrik di kamar mandinya. Kejadian serupa juga dialami oleh bintang poker internasional, Liliya Novikova. Wanita 26 tahun itu ditemukan tak bernyawa setelah dirinya tersetrum aliran listrik ketika sedang mandi, sebagaimana dihimpun KompasTekno dari Daily Mail, Kamis (17/12/2020). Kementerian Rusia bahkan telah mengeluarkan peringatan, terkait bahaya menggunakan ponsel sambil di-charge saat di kamar mandi.</description>
					                </item><item>
						                <title>Oppo A15s Resmi Meluncur dengan Helio P35, Ini Harganya</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/oppo-a15s-resmi-meluncur-dengan-helio-p35-ini-harganya</link>
						                <description>Oppo kembali meluncurkan ponsel terbaru yakni Oppo A15s. Ponsel ini masuk dalam kategori kelas menengah dan diluncurkan di India. Secara garis besar, ponsel ini mengusung spesifikasi yang mirip dengan pendahulunya, yaitu Oppo A15.Oppo A15s dibekali layar IPS dengan bentang seluas 6,52 inci. Layar tersebut memiliki resolusi HD Plus (1.600 x 720 piksel), refresh rate 60 Hz serta touch sampling 60 Hz. Perbedaan terletak di sektor kamera depan, di mana Oppo A15s mengusung kamera selfie beresolusi 8 MP. Kamera ini lebih besar dari Oppo A15 yang memiliki kamera depan 5 MP. Beralih pada bagian punggung, Oppo A15s dibekali tiga buah kamera yang ditampung dalam modul berbentuk persegi.Kamera utamanya beresolusi 13 MP dengan bukaan lensa f/2.2. Sementara dua kamera lainnya terdiri dari kamera makro 2 MP (f/2.4) dan kamera depth 2MP (f/2.4). Ada pula  pemindai sidik jari konvensional di bagian belakang ponsel. Untuk sektor dapur pacu, Oppo A15s mengandalkan chipset MediaTek Helio P35 yang dipadukan dengan RAM 4 GB dan storage berkapasitas 64 GB. Kapasitas RAM dan penyimpanan ini lebih besar daripada Oppo A15. Baterainya memiliki kapasitas sebesar 4.230 mAh sudah menjalankan sistem operasi Android 10 yang dilapisi tampilan antarmuka ColorOS 7.2. Fitur lain dari Oppo A15s mencakup Bluetooth 5.0, jack 3.55 mm, dan dukungan konektivitas di jaringan 4G, sebagaimana dihimpun KompasTekno dari Gizmochina, Kamis (17/12/2020).</description>
					                </item><item>
						                <title>401XD IT Project by BlackRose</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/401xd-it-project-by-blackrose</link>
						                <description>
401XD IT Project
by BlackRose

Daftar proyek pemrograman
Aplikasi Metode dan Algoritma
Aplikasi Metode Sistem Pakar
Aplikasi Metode Data Mining
Aplikasi Web Sistem Informasi
Aplikasi Web Media Informasi
Aplikasi Web Marketplace & E-Commerce
Aplikasi Web SMM & PPOB KM Panel
Aplikasi Web Tool & Lainnya
Daftar panduan pemrograman
Panduan Database & Pemrograman
Panduan Website, Blog, Hosting & Domain
Rekomendasi web hosting
DOMAINESIA
IDWEBHOST
NIAGAHOSTER
Kode voucher web hosting
DOMAINESIADiskon 20%: MYCODING
IDWEBHOSTDiskon 10%: aff-MYCODING
NIAGAHOSTERDiskon 5%: MYCODING

Jasa pemrograman web
Hubungi kami di kontak berikut
Developer
BlackRose
401XD Group Indonesia
Email
Mycoding@401xd.com
Whatsapp
+6282377823390
Blog
MyCoding.NET
Youtube
@MyCodingXD
Instagram
@MyCodingXD
Facebook
@MyCodingXD
Best regards!

</description>
					                </item><item>
						                <title>Cara Repsol Honda Jaga Kepercayaan Diri Marquez</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/cara-repsol-honda-jaga-kepercayaan-diri-marquez</link>
						                <description>AALST – Direktur Honda Racing Coorporation (HRC), Tetsuhiro Kuwata, mengatakan kalau timnya selalu berusaha merakit motor terbaik untuk Marc Marquez. Hal itu mereka lakukan guna menjaga kepercayaan diri sang pembalap di lintasan.

Tetsuhiro mengatakan, memiliki pembalap sekaliber Marquez, membuat timnya selalu berusaha menciptakan mesin terbaik, agar sang pembalap tak lagi terlalu memikirkan untuk meningkatkan performa motor dan hanya fokus untuk meraih hasil terbaik pada setiap balapan .

“Sudah jadi tugas dan target kami memberi Marc (Marquez) mesin terbaik. Jika kami bisa memberinya motor dengan level tinggi, maka ini jelas akan memberikan kepercayaan diri yang lebih tinggi saat berkendara, hingga ia bisa benar-benar konsentrasi pada balapan. Dengan begitu, ia bisa meraih hasil baik,” ujar Kuwata, melansir dari laman GPOne, Senin (15/7/2019).
</description>
					                </item><item>
						                <title>Kalahkan Federer, Djokovic Juara Wimbledon</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/kalahkan-federer-djokovic-juara-wimbledon</link>
						                <description>LONDON – Novak Djokovic meraih gelar juara di ajang Wimbledon 2019 kali ini. Petenis asal Serbia itu keluar sebagai juara usai mengalahkan pesaing terberatnya, Roger Federer pada laga final yang berlangsung Minggu 14 Juli 2019.

Persaingan ketat tersaji antara Djokovic dan Federed di partai final. Keduanya bahkan harus bermain hingga lebih dari lima jam di laga final kali ini. Kejar-kejaran poin juga terus terjadi di set pertama hingga keduanya berada di skor 6-6. Akan tetapi, Djokovic akhirnya mampu menang di set pertama lewat tie break 7-5.

Hal serupa juga terjadi di set kedua dan tiga. Seakan tak ingin melakukan kesalahan, kedua pemain begitu berhati-hati dalam melepaskan pukulan. Akan tetapi, Federer yang lebih dominan akhirnya mampu mengatasi perlawanan Djokovic dengan cukup mudah.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Meski Akui Sudah Sulit Menang, Rossi Belum Mau Menyerah</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/meski-akui-sudah-sulit-menang-rossi-belum-mau-menyerah</link>
						                <description>LESMO – Pembalap Monster Energy Yamaha, Valentino Rossi, mengakui kalau dirinya sudah mulai kesulitan untuk bisa meraih kemenangan di kelas utama saat ini. Kendati begitu, ia mengaku masih belum mau menyerah dan akan tetap berjuang hingga akhir musim.

Meski terlihat masih cukup mampu bersaing untuk podium musim ini, kemenangan terakhir Rossi diraihnya pada seri Belanda 2017 lalu. Sejak saat itu, The Doctor –julukan Rossi– sudah melewati 37 balapan tanpa kemenangan.

Catatan ini merupakan losing streak terpanjang kedua yang pernah ia alami dalam kariernya. Sebelumnya, Rossi juga pernah merasakan 44 balapan tanpa kemenangan pada akhir 2010 sampai awal 2013.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Alasan Taman Bunga Ditutup Bikin Geleng Kepala</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/alasan-taman-bunga-ditutup-bikin-geleng-kepala</link>
						                <description>Jakarta Wisata kota tua Jakarta tentunya menjadi salah satu tujuan utama liburan bagi wisatawan saat berkunjung ke Jakarta. Bagi orang-orang yang tinggal di Jakarta tentunya sudah tidak asing lagi dengan tempat ini yang biasanya sangat ramai di hari libur. 

Wisata kota tua Jakarta menyuguhkan berbagai arsitektur bersejarah yang merupakan peninggalan masa penjajahan Belanda. Kawasan ini juga sering dikunjungi oleh banyak wisatawan lokal hingga mancanegara.

Apalagi sebagai kawasan dengan bangunan-bangunan tua, maka terdapat begitu banyak spot menarik untuk berfoto bagi semua kalangan. Hal inilah yang menambah ketertarikan wisatawan untuk berkunjung ke wisata kota tua Jakarta ini.

Berikut Liputan6.com rangkum dari berbagai sumber, Rabu (10/7/2019) tentang wisata kota tua Jakarta

Museum Fatahillah

Tentunya destinasi utama dari wisata kota tua Jakarta adalah Museum Fatahillah. Dapat dikatan bahwa Museum Fatahillah merupakan ikon utama dari wisata kota tua Jakarta karena banyak sekali orang-orang yang berfoto di halamannya. Apalagi museum ini merupakan saksi bisu perjuangan masyarakat Indonesia dalam menncapai kemerdekaan.

Museum ini dulunya merupakan gedung balai kota yang juga sekaligus sebagai ruang pengandilan. Bahkan ada juga penjara bawah tanah. Karena itulah masih banyak barang-barang peninggalan dari zaman Belanda yang terdapat di dalam Museum Fatahillah.

Dulunya museum Fatahillah lebih terkenal disebut dengan Museum Batavia pada zaman penjajahan VOC. Jangan sampai melewatkan kunjungan ke salah satu wisata kota tua Jakarta paling ikonik ini.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Ini 3 Fakta Tentang Hari Raya Umat Islam Sedunia</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/ini-3-fakta-tentang-hari-raya-umat-islam-sedunia</link>
						                <description>Ketika umat Islam di seluruh dunia mengucapkan &#39;selamat jalan Ramadan&#39;, maka itulah saat ketika mereka bersiap untuk menyambut Idul Fitri, hari raya Muslim yang menandai akhir Bulan Suci.

Tahun ini, sebagian besar negara merayakan Idulfitri pada tanggal 5 Juni, namun ada pula yang menjalankannya pada 4 Juni, tergantung pada penglihatan hilal atau Bulan sabit muda di lokasi masing-masing.

Arab Saudi, Kuwait, Qatar, dan Uni Emirat Arab berlebaran pada Selasa, sedangkan Mesir, Suriah, Yordania, Indonesia, Jepang, Malaysia, Thailand, Pakistan dan Australia memulai pada Rabu. Demikian seperti dikutip dari Al Jazeera, Selasa (4/6/2019)

Apakah Idul Fitri itu?

Dalam kamus KBBI, Idulfitri berarti hari raya umat Islam yang jatuh pada tgl 1 Syawal setelah selesai menjalankan ibadah puasa selama bulan Ramadan.

Secara tradisional, Idul Fitri dirayakan selama dua hari dan ditetapkan sebagai libur nasional di semua negara yang mayoritas penduduknya adalah Muslim.

Bagaimana awal lebaran ditentukan?

Seperti Ramadan, Idul Fitri dimulai dengan penampakan pertama Bulan baru atau hilal. Jadi biasanya, umat Islam harus menunggu sampai malam sebelum Idulfitri, untuk memverifikasi tanggalnya. Jika hilal tidak terlihat, maka puasa Ramadan akan dibulatkan penuh menjadi 30 hari dan Idul Fitri jatuh tepat sehari setelah puasa usai.

Penanggalan Idul Fitri berubah setiap tahun pada kalender Gregorian dan bervariasi dari satu negara ke negara lain, bergantung pada lokasi geografis.
</description>
					                </item><item>
						                <title>Mandi Wajib Menurut Islam Laki-Laki dan Perempuan</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/mandi-wajib-menurut-islam-lakilaki-dan-perempuan</link>
						                <description>Jakarta Cara mandi wajib tentu harus sudah diketahui oleh seluruh umat islam. Karan hal ini berhubungan dengan suci badan. Apalagi untuk orang-orang yang telah melakukan hubungan badan, keluar air mani, haid, serta nifas. 

Mandi wajib dilakukan dengan menggunakan air suci dan bersih dengan mengalirkan air tersebut ke seluruh tubuh mulai dari ujung rambut sampai ujung kaki. Tujuan mandi wajib adalah untuk menghilangkan hadas besar sebelum melakukan ibadah.

Cara mandi wajib sudah ada kaidahnya sendiri dan sudah seharusnya dilakukan dengan benar. Sebab, bila tidak dilakukan dengan benar, apalagi malah tidak melakukannya sama sekali maka ibadah-ibadah yang kamu jalankan selama belum melaksanakan mandi wajib tidak akan sah.

Berikut Liputan6.com rangkum dari berbagai sumber, Minggu (16/6/2019) tentang cara mandi wajib Cara mandi wajib untuk laki-laki dan perempuan memiliki beberapa perbedaan. Terutama pada bagian niat. Selain itu, cara mandi wajib yang harus dilakukan oleh laki-laki dan perempuan rata-rata hampir sama saja. Berikut cara mandi wajib yang harus dilakukan laki-laki:
</description>
					                </item><item>
						                <title>Gaung Suara RI dalam Konf. Islam Internasional</title>
						                <link>http://localhost/Berita/berita/detail/gaung-suara-ri-dalam-konf-islam-internasional</link>
						                <description>Nijmegen - Konferensi Internasional Kedua mengenai Islam moderat yang bertajuk "Seeking The Middle Path (Al Wasatiyya): Articulations of Moderate Islam" telah diselenggarakan pada 19 Juni 2019 di Universitas Radboud, Nijmegen, Belanda.

Pertemuan Internasional tentang Islam moderat tersebut --yang merupakan acara dua tahunan-- digagas oleh PCINU Belanda bekerja sama dengan Universitas Radboud, Nijmegen, Belanda.

Perhelatan itu diselenggarakan untuk mempromosikan dan lebih memahami konsep dari al-wasatiyya yang kerap diterjemahkan sebagai "Islam pertengahan" atau "jalan tengah," demikian seperti dikutip dari rilis KBRI Den Haag, yang dimuat Liputan6.com pada Minggu (23/6/2019).

Menteri Agama Republik Indonesia, Drs. H. Lukman H. Saifuddin yang hadir sebagai pembicara utama menekankan bahwa prinsip beragama jalan tengah (middle way) sudah bukan hanya merupakan harapan suatu negara atau sekelompok masyarakat saja, melainkan merupakan kebutuhan bersama segenap bangsa. Hal ini demi menciptakan tatanan dunia yang damai, rukun, anti kekerasan, dan saling menghargai perbedaan serta saling mengapresiasi keragaman.

Sementara itu, Duta Besar RI untuk Kerajaan Belanda, I Gusti Agung Wesaka Puja menyampaikan bahwa al Wasatiyya Islam (jalan tengah) atau Islam moderat merupakan cara yang sesuai bagi semua agama untuk bersikap. Dalam praktiknya Indonesia sudah menjalankan nilai-nilai dari Al Wasatiyya tersebut sejak lama.

Konferensi tahun ini dihadiri sekitar 300 orang dan melibatkan para akademisi, peneliti dan budayawan dari berbagai latar belakang yang beragam baik dari Indonesia, maupun Belanda.

Turut hadir pula dalam konferensi antara lain, KH Yahya Cholil Staquf, Katib Am NU/Anggota Wantimpres dan Prof. Syafiq Mughni, Utusan Khusus Presiden untuk Dialog dan Kerjasama Antaragama dan Peradaban (UKP-DKAAP).

Selanjutnya, masih dalam rangkaian acara konferensi, pada tanggal 20 Juni 2019, Konsorsium Belanda-Indonesia untuk hubungan Muslim-Kristen bekerja sama dengan Kedutaan Besar Republik Indonesia untuk Kerajaan Belanda menyelenggarakan kegiatan dialog antar agama (interfaith dialogue) yang bertajuk "Promoting &#39;Costly&#39; tolerance: Challenges for states and religious communities."
</description>
					                </item></channel>
  	</rss>